千人遊行轟強國人搶佔醫療公屋：到處充斥普通話人

由人口政策關注組、人民力量、香港本土、放射良心、鳩嗚團等多個團體舉行「香港超負荷 醫療爆煲 削減單程證遊行」，下午3時將於旺角亞皆老街起步，經過西洋菜街南的前行人專用區，行至廣華醫院，聲援醫護後再遊行至旺角政府合署。大會估計，有約1,000人參加。

95歲的遊行常客黃伯一如以往，撐住拐杖遊行，他說經常在明愛醫院急症室求診，要等7小時以上，沒想到自己的年齡仍要等這麼久。他認為醫院已充斥講普通話人士，應從源頭減人。家住新界西的家庭主婦黃女士則表示，除了醫療，新移民也佔用了交通、教育、房屋等資源，到處充斥講普通話人士，若不針對人口政策改善，只會變得更差。

從事印刷業的文先生認為，公立醫院醫護人員的怒氣一年比一年高，原因就是單程證人士無止境地佔用醫療資源，令公院「爆煲」，流感高峯期的病床問題更嚴重，「連（醫委會成員）麥列菲菲都開到口話太多人，就知係幾有問題。」他指，不應該歧視已定居的香港人，但認為港府應要取得單程證審批權，才能控制人口。因應人口已經超負荷的事實，港府亦要增加撥款予公立醫院加人手及加床。除了醫療，內地人佔用香港房屋問題亦嚴重，「而家嘅新公屋，根本只會聽到唔純正嘅廣東話，呢啲邊會係香港人？」

在沙田從事飲食業的張小姐表示，年前曾在威爾斯親王醫院求醫，但要等十多小時才獲診治，其餘候診病人大多操普通話，令她感覺內地人是佔用醫療資源的元兇。她認為沙田早已被大陸人「攻陷」，「根本上周圍都有人拖喼」，希望從源頭減人。

人口政策關注組召集人譚凱邦表示，香港人口已近「爆煲」，認為已定居香港的外來人士，港人仍可包容，但未來有需要撤銷單程證政策，「未嚟就唔好再嚟」。譚凱邦說，不論如何，底線都是「唔可以引入大陸醫生，否則香港會進一步淪陷」。現場放有數個煲，貼上「爆煲」，意味本港醫療、房屋、交通等環節均「爆煲」。

新民主同盟立法會議員范國威表示，人口膨脹導致醫護壓力大增，發生醫療事故的機會亦大增，認為「協助新移民的關注團體」若真要協助新移民，應支持「截龍」，撤銷單程證政策，避免新移民來港後與香港人一同「攬炒」。

除了民間團體遊行，近日醫護間亦厲聲疾呼叫停每年5萬個單程證名額。香港急症科醫學院院長蕭粵中表示，單程證可幫助家庭團聚，但有必要定期作出檢討，消除大眾對新來港人士會佔用社會資源的疑慮。至於有醫護人員提出引入海外醫生，蕭指現時海外醫生有限度註冊制度，要求海外醫生考獲中等資格，即需有幾年執業經驗，合資格醫生可能早於當地落地生根，未必願意拋棄一切來港執業。他建議放寬有限度註冊制度，讓部份剛於外國畢業及實習的醫生亦可來港執業。

只有apple報？

今日剩係跑步封路 乜事無發生

依d就扮睇唔到
大粒墨殺人就衝出黎要修例
屌你老